+++
title = "【Aコース】未来の加速器・リニアコライダー"
date = "2022-09-04"
tags = ["現地見学ツアー", "バス移動", "加速器", "ATF", "STF"]
images = ["img/tour/a/a01.jpeg", "img/tour/a/a02.jpeg", "img/tour/a/a03.jpeg"]
summary = "国際リニアコライダー（ILC）に関連した技術開発を推進するための研究拠点を巡るコース"
+++

<i class="fas fa-clock"></i> 出発時刻
: 09:00 / 10:00 / 11:00 / 12:30 / 13:30 / 14:30

<i class="fas fa-stopwatch"></i> 見学時間
: 90分

<i class="fas fa-route"></i> 移動方法
: バス

<i class="fab fa-accessible-icon"></i> 車いす・ベビーカーでの参加
: <i class="fas fa-check-circle"></i> 不可（施設内の通路の一部が狭く通れないため、参加はできません。ベビーカーを受付に預けることはできます。）

---

素粒子物理学分野の国際プロジェクトとして「国際リニアコライダー（ILC）」の建設が検討されています。
ILCでは直線型加速器で加速した電子と陽電子を衝突させ、ヒッグス粒子をはじめとする素粒子の研究を行います。

このコースでは、ILCに関連した技術開発を推進するための施設として、世界最高エネルギーまで電子陽電子ビームを加速する超伝導加速空洞システムの開発とビームをナノメートルまで収束する衝突技術の開発の2つの研究拠点をご覧いただきます。

## 先端加速器試験棟（ATF）

{{< feature src="img/tour/a/a02.jpeg" caption="最終収束試験ビームライン" >}}

先端加速器試験棟（ATF）では、電子ビームをナノメートルまで収束する技術の開発を行っています。
ダンピングリングで生成される世界最高レベルの高品質電子ビームを利用して、電子ビーム最終収束試験ビームラインにより、極小ビームの生成と制御技術の開発を行っています。
当日は電子ビームが進む順番に沿って施設をご案内します。

## 超伝導リニアック試験施設（STF）

{{< feature src="img/tour/a/a03.jpeg" caption="超伝導加速空洞システム" >}}

超伝導リニアック試験施設（STF）では、超伝導加速空洞システムの技術開発を行っています。
ニオブ製の超伝導空洞の性能試験を行う設備を案内します。
空洞を冷却する冷凍機設備と大電力高周波源を備え、超伝導状態にした加速空洞が収められたクライオモジュールを用いてビーム加速の試験を行う試験加速器をご覧いただきます。

{{< peatix id="3336333" >}}

## 見学の順路

見学受付（1号館）まで徒歩でお越しください。
つくバスのバス停から約5分、第一駐車場から約5分です。

施設間の移動はバスを利用します。
各施設の見学時間はそれぞれ約30分を予定しています。

{{< feature src="img/map/mapA_Course.JPG" >}}

## 受付までの経路

{{< feature src="img/map/mapA.JPG" >}}
